{
    "question": "Nilai dari cos 75\u00b0.cos 15\u00b0 - Sin 75 Sin 15\u00b0adalah\u200b",
    "attachments": [],
    "answers": [
        {
            "answer": "<p>trigonomteri</p><p>cos a cos b - sin a sin b = cos (a + b)</p><p></p><p>___</p><p>cos 75\u00b0 cos 15\u00b0 - sin 75\u00b0 sin 15\u00b0</p><p>= cos (75 + 15)\u00b0</p><p>= cos 90\u00b0</p><p>= 0</p>",
            "attachments": []
        }
    ],
    "related_questions": [
        {
            "slug": "tentukan-persamaan-akar-akar-kuardat-dari-x212x320-538",
            "question": "Tentukan persamaan akar akar kuardat dari x\u00b2+12x+32=0",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Penjelasan dengan langkah-langkah:</strong></p><p>x\u00b2+12x+32=0</p><p>(x+8)(x+4)=0</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "pada-peta-tertulis-skala-1-2500000-jika-jarak-pada-peta-20-cm-286",
            "question": "Pada peta tertulis skala 1 : 2.500.000 jika jarak pada peta 20 cm, tentukan jarak sesungguhnya \u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>Jarak sebenarnya</p><p>= jarak peta \u00f7 skala</p><p>= 20 cm \u00f7 1/2.500.000</p><p>= 20 cm \u00d7 2.500.000</p><p>= 50.000.000 cm</p><p>= <strong><u>5</u></strong><strong><u>0</u></strong><strong><u>0</u></strong><strong><u> </u></strong><strong><u>km</u></strong></p>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<p><strong>5</strong><strong>0</strong><strong>.</strong><strong>0</strong><strong>0</strong><strong>0</strong><strong>.</strong><strong>0</strong><strong>0</strong><strong>0</strong><strong> </strong><strong>=</strong><strong> </strong><strong>5</strong><strong>0</strong><strong>0</strong><strong> </strong><strong>km</strong></p><p><strong>Penjelasan dengan langkah-langkah:</strong></p><p><strong>Rumus </strong><strong>:</strong><strong> </strong></p><p><strong>Jarak </strong><strong>sebenarnya </strong><strong>=</strong><strong> </strong><strong>jarak </strong><strong>pada </strong><strong>peta</strong><strong> </strong><strong>:</strong><strong> </strong><strong>skala</strong></p><p></p><p>Jarak sebenarnya = 20 : 1 : 2.500.000</p><p>                              = 20 x <u>2</u><u>.</u><u>5</u><u>0</u><u>0</u><u>.</u><u>0</u><u>0</u><u>0</u></p><p><u> </u><u> </u><u> </u><u> </u><u> </u><u> </u><u> </u><u> </u><u> </u><u> </u><u> </u><u> </u><u> </u><u> </u><u> </u><u> </u><u> </u><u> </u><u> </u><u> </u><u> </u><u> </u><u> </u><u> </u><u> </u><u> </u><u> </u><u> </u><u> </u><u> </u><u> </u><u> </u><u> </u><u> </u><u> </u><u> </u><u> </u><u> </u><u> </u><u> </u><u> </u><u> </u><u> </u><u> </u><u> </u><u> </u><u> </u><u> </u><u> </u>1</p><p><u> </u><u> </u><u> </u><u> </u><u> </u><u> </u><u> </u><u> </u><u> </u><u> </u><u> </u><u> </u><u> </u><u> </u><u> </u><u> </u><u> </u><u> </u><u> </u><u> </u><u> </u><u> </u><u> </u><u> </u><u> </u><u> </u><u> </u><u> </u><u> </u><u> </u>= <strong>5</strong><strong>0</strong><strong>.</strong><strong>0</strong><strong>0</strong><strong>0</strong><strong>.</strong><strong>0</strong><strong>0</strong><strong>0</strong></p><p><strong><em> </em></strong><strong><em> </em></strong><strong><em> </em></strong><strong><em> </em></strong><strong><em> </em></strong><strong><em> </em></strong><strong><em> </em></strong><strong><em> </em></strong><strong><em> </em></strong><strong><em> </em></strong><strong><em> </em></strong><strong><em> </em></strong><strong><em> </em></strong><strong><em> </em></strong><strong><em> </em></strong><strong><em> </em></strong><strong><em> </em></strong><strong><em> </em></strong><strong><em> </em></strong><strong><em> </em></strong><strong><em> </em></strong><strong><em> </em></strong><strong><em> </em></strong><strong><em> </em></strong><strong><em> </em></strong><strong><em> </em></strong><strong><em> </em></strong><strong><em> </em></strong><strong><em> </em></strong><strong><em> </em></strong>= <strong>5</strong><strong>0</strong><strong>0</strong><strong> </strong><strong>km</strong></p><p><strong> </strong><strong> </strong><strong> </strong><strong> </strong><strong> </strong><strong> </strong><strong> </strong><strong> </strong><strong> </strong><strong> </strong><strong> </strong><strong> </strong><strong> </strong><strong> </strong><strong> </strong><strong> </strong><strong> </strong><strong> </strong><strong> </strong><strong> </strong><strong> </strong><strong> </strong><strong> </strong><strong> </strong><strong> </strong></p><p><strong><em>Jadi</em></strong><strong><em>,</em></strong><strong><em> </em></strong><strong><em>jarak </em></strong><strong><em>sebenarnya </em></strong><strong><em>adalah </em></strong><strong><em>5</em></strong><strong><em>0</em></strong><strong><em>.</em></strong><strong><em>0</em></strong><strong><em>0</em></strong><strong><em>0</em></strong><strong><em>.</em></strong><strong><em>0</em></strong><strong><em>0</em></strong><strong><em>0</em></strong><strong><em> </em></strong><strong><em>atau </em></strong><strong><em>5</em></strong><strong><em>0</em></strong><strong><em>0</em></strong><strong><em> </em></strong><strong><em>km.</em></strong></p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "berapakah-nilai-x-dari-7x39x15-adalah-454",
            "question": "Berapakah nilai x dari 7x+3\u22659x+15 adalah\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>2344785699856808660986</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "rumus-lus-persegi-panjang-keliling-persegi-panjang-558",
            "question": "Rumus lus persegi panjang\r\nKeliling Persegi panjang\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Penjelasan dengan langkah-langkah:</strong></p><p>luas persegi panjang</p><p>= panjang \u00d7 lebar</p><p></p><p>keliling persegi panjang</p><p>= 2 (panjang+lebar)</p>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>luas        L = p \u00d7 l</p><p>Keliling\u00a0(Kll)Kll = 2 \u00d7 (p + l)</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "n-jumlah-yang-sama-dari-paman-a-240-m2-b-2400-m2-d-3600-m-299",
            "question": "N    jumlah yang sama dari\r\npaman ....\r\nA. 240 m2 B. 2400 m2\r\nD. 3600 m2\r\nC. 360 m2\r\n8.\r\n&lt;\r\nBerikut bentuk penyajian data, kecuali .....\r\nA. Tabel\r\nC. Diagram garis\r\nB. Diagram batang\r\nD. Diagram angka\r\n9.\r\nUmur Jumlah\r\n8\r\n6\r\nPerhatikan Tabel berikut!\r\nPaling banyak umur siswa kelas IV adalah .....\r\nA. 8 tahun C. 10 tahun\r\nB. 9 tahun D. 11 tahun\r\n9\r\n10\r\n.\r\n10\r\n12\r\n11\r\n2\r\n10. Berikut adalah data tinggi badan siswa kelas IV yang disajikan\r\ndalam bentuk diagram\r\n10\r\n9\r\n8\r\n7\r\numlah anak\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>maksud soalnya gimana ya?</p><p><strong>Penjelasan dengan langkah-langkah:</strong></p><p>soalnya gak jelas</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "petunjuk-umum-1-perhatikan-dan-ikuti-petunjuk-pengisian-lembar-993",
            "question": "Petunjuk Umum:    1. Perhatikan dan ikuti petunjuk pengisian Lembar Jawaban yang disediakan;\r\n2. Periksa dan bacalah soal-soal sebelum Anda menjawab;\r\n3. Laporkan kepada pengawas kalau terdapat tulisan yang kurang jelas, rusak atau jumlah\r\nsoal kurang;\r\n4. Dahulukan mengerjakan soal-soal yang Anda\r\nanggap\r\nmudah;\r\n5. Pilihlah salah satu jawaban yang paling benar dengan menghitamkan bulatan jawaban;\r\n7. Periksalah seluruh pekerjaan Anda sebelum diserahkan kepada pengawas.\r\n1. Perhatikan gambar disamping, rumus teorema phytagoras yang tepat untuk sisi b adalah ..\r\nb\r\nA. b=a+c\r\nB. b=c+a\r\nC. b=b+a\r\nD. A dan B benar\r\na\r\n\u0441\r\n2.\r\n8cm\r\n?\r\n15cm\r\nPanjang sisi miring pada segitiga di atas adalah ...\r\nA. 15cm\r\nB. 16cm\r\nC. 17cm\r\nD. 18cm\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p> 2. C</p><p><strong>Penjelasan dengan langkah-langkah:</strong></p><p>2. Ibaratkan sisi miring itu c , maka:</p><p></p><p>     c\u00b2=\u221a(a\u00b2+b\u00b2)</p><p>     c\u00b2=\u221a(8\u00b2+15\u00b2)</p><p>     c\u00b2=\u221a(64+125)</p><p>     c\u00b2=\u221a189 </p><p>     c= 17 cm</p><p></p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "koordinat-sebuah-segitiga-abc-adalah-a21-b61-dan-c53-694",
            "question": "Koordinat sebuah segitiga abc adalah a(2,1), b(6,1), dan c(5,3).    a) gambarlah segitiga def yang merupakan hasil refleksi segitiga abc terhadap sumbu y \r\n\r\nb) tentukan koordinat p,q, dan r dari segitiga pgr yang merupakan bayangan segitiga def akibat \r\n\r\nrotasi (0, 900\r\n\r\n) \r\n\r\nc) hitunglah luas segitiga klm yang merupakan dilatasi dengan pusat o dan faktor skala 2 dari segitiga\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>gak bisa matematika bagaimana saya tidak bisa</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "suatu-sudut-keliling-dan-sudut-pusat-menghadap-busur-yang-sama-ji-144",
            "question": "suatu sudut keliling dan sudut pusat menghadap busur yang sama jika sudut pusat berukuran 130drajat maka besar sudut keliling tersebut\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p><strong>65</strong><strong>\u00b0</strong></p><p><strong>Penjelasan dengan langkah-langkah:</strong></p><p><u>Besar</u><u> </u><u>sudut</u><u> </u><u>pusat</u><u> </u><u>adalah</u><u> </u><u>dua</u><u> </u><u>kali</u><u> </u><u>sudut</u><u> </u><u>keliling</u></p><p></p><p><strong>Sudut</strong><strong> </strong><strong>Keliling</strong></p><p>= \u00bd (sudut pusat) </p><p>= \u00bd (130)</p><p>= 65\u00b0</p><p></p><p><strong><em>Semoga</em></strong><strong><em> </em></strong><strong><em>Membantu</em></strong><strong><em> </em></strong><strong><em>:</em></strong><strong><em>)</em></strong><strong><em> </em></strong></p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "apa-pengertian-matematika-dan-berikan-contohnya-890",
            "question": "Apa pengertian matematika dan berikan contohnya \u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>menghintung atau angka</p><p></p>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>Matematika adalah ilmu tentang kuantitas, struktur, ruang, dan perubahan. Matematikawan menemukan pola, merumuskan Dugaan baru, dan membangun kebenaran melalui metode deduksi ketat yang berasal dari aksioma dan definisi bertepatan.  Seorang ahli matematika Benjamin Peirce disebut matematika sebagai \u201cilmu yang Menjelaskan Kesimpulan penting\u201d.</p><p></p><p><strong>Penjelasan dengan langkah-langkah:</strong></p><p><em><u>A</u></em><em><u>f</u></em><em><u>w</u></em><em><u>a</u></em><em><u>n</u></em><em><u> </u></em><em><u>k</u></em><em><u>l</u></em><em><u>o</u></em><em><u> </u></em><em><u>s</u></em><em><u>a</u></em><em><u>l</u></em><em><u>a</u></em><em><u>h</u></em><em><u>:</u></em><em><u>)</u></em></p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "andi-akan-membuat-kerangka-balok-dengan-ukuran-panjang-10-cmleba-468",
            "question": "Andi akan membuat kerangka balok dengan ukuran panjang 10 cm,lebar 5 cm,dan tinggi 20 cm,jika kawat yang terserap 5 meter berapa banyak kerangka balok yang dapat di buat Andi....",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>\u0641\u062a\u0641\u0641\u0627\u0648 \u062a\u0644\u062a\u0629 \u0639\u0644\u0646\u0645\u0627 \u062a\u0632\u0627\u0646\u0644\u0638 \u0647\u062a\u0627\u0645\u062a \u0632\u0646\u0627\u0645</p><p>\u0646\u0646\u0627\u0646\u0627\u0639\u0629\u0628 \u062a\u062a\u0627\u0628\u0645\u0644\u0641\u0627\u0644\u063a \u0643\u0646\u0644\u063a\u0627\u0628\u063a\u0642\u0628\u0644\u062a\u0641\u0642\u0641\u062a</p><p>\u0646\u0646\u063a\u063a\u0642\u062b\u0628\u0628\u0627\u0642\u0642\u0644\u0629\u0648 \u0647\u0644\u0639\u0646\u0649 \u062e\u0627</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        }
    ]
}